<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>¡Hola Mundo!</title>
    <link href="/03/03/2022/hola-mundo/"/>
    <url>/03/03/2022/hola-mundo/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="¿Quien-soy"><a href="#¿Quien-soy" class="headerlink" title="¿Quién soy?"></a>¿Quién soy?</h1><p>¡Hola Mundo! y esas cosas que se esperan que digan los programadores.</p><h2 id="Sobre-mi"><a href="#Sobre-mi" class="headerlink" title="Sobre mí"></a>Sobre mí</h2><p>Yo soy Chicle, un programador con aparentemente demasiado tiempo libre, aunque obviamente, ese no es mi nombre.</p><p>Tengo 24 años el día que estoy escribiendo esto, ya que cumpliré los 25 el día 14 de abril. Soy de Las Palmas de Gran Canaria, en España.</p><h2 id="Contacto"><a href="#Contacto" class="headerlink" title="Contacto"></a>Contacto</h2><p>Podéis contactar conmigo y encontrarme en los siguientes sitios:</p><ol><li>Email <a href="mailto:hola@chicle.dev">hola@chicle.dev</a> o <a href="mailto:chicle@protonmail.com">chicle@protonmail.com</a></li><li>Github <a href="https://github.com/Eschiclers">@Eschiclers</a></li><li>Telegram <a href="https://t.me/Eschiclers">@Eschiclers</a></li><li>Twitter <a href="https://twitter.com/Eschiclers">@Eschiclers</a></li></ol><p>Cómo puedes comprobar, además de Chicle también puedes llamarme o encontrarme como Eschiclers.</p><h1 id="¿Por-que-este-blog"><a href="#¿Por-que-este-blog" class="headerlink" title="¿Por qué este blog?"></a>¿Por qué este blog?</h1><p>Sinceramente no lo sé.</p><p>El único motivo real que se me ocurre es simplemente que es porque puedo y me apetecía. No hay mucho más que decir sobre eso la verdad, pero siempre queda bien añadir más relleno a un post.</p><h1 id="¿Como"><a href="#¿Como" class="headerlink" title="¿Cómo?"></a>¿Cómo?</h1><p>Vale esta parte sí que me parece interesante, al menos a mí. Tenía ganas de probar a hacer algo nuevo y así de paso probar alguna cosilla que había visto por ahí y que me parecía interesante pero no tenía tiempo o ganas de echarle un vistazo detenidamente. Al final, me he animado. Así que me gustaría explicar cómo está hecho este blog, qué utilizo y cómo he hecho todo lo necesario para montarlo, y además <strong>GRATIS</strong> (sin contar el nombre del dominio).</p><h2 id="¿Donde-se-aloja-el-blog"><a href="#¿Donde-se-aloja-el-blog" class="headerlink" title="¿Dónde se aloja el blog?"></a>¿Dónde se aloja el blog?</h2><p>El blog se encuentra alojado en las GitHub pages, y además este blog en concreto tiene su propio repositorio, así que puedes mirar más detenidamente cómo está hecho y cómo funcionan todas estas cosas en el <a href="%5Bhttp%5D(https://github.com/Chicle-dev/blog/)">repositorio de GitHub</a>.</p><h2 id="¿Como-se-ha-creado-el-blog"><a href="#¿Como-se-ha-creado-el-blog" class="headerlink" title="¿Cómo se ha creado el blog?"></a>¿Cómo se ha creado el blog?</h2><p>Lo cierto es que pude simplemente haber creado un blog típico y estándar con WordPress, Joomla o cualquiera de los cientos de CMS que hay. Además de eso, hubieramos necesitado algún servidor o algún sitio donde poder ejecutar ese CMS, aunque existen alternativas gratuitas como blogspot. Pero no, a nosotros nos gusta probar cosas nuevas y aprender de alternativas. Por eso decidí probar a crear un blog que no necesitara servidores (por mi parte).</p><h2 id="GitHub-Pages"><a href="#GitHub-Pages" class="headerlink" title="GitHub Pages"></a>GitHub Pages</h2><p>Recordé la existencia de mis tan amadas <a href="https://pages.github.com/">GitHub Pages</a>. Sabiendo de la existencia de eso, y de generadores de webs estáticos para documentación y páginas de proyectos y todas esas cosas aburridas, pensé que quizás podría existir algo similar pero para hacer un blog. Y no me equivoqué, obviamente. De lo contrario no estaríais leyendo nada de esto.</p><h2 id="Hexo"><a href="#Hexo" class="headerlink" title="Hexo"></a>Hexo</h2><p>Me encontré con la existencia de <a href="https://hexo.io/">Hexo</a>. Aunque no terminaba de convencerme el cómo se veía, me leí la <a href="https://hexo.io/docs/">documentación</a> y pude ver todos los <a href="https://hexo.io/themes/">temas</a> que ofrecía.</p><h2 id="Fluid"><a href="#Fluid" class="headerlink" title="Fluid"></a>Fluid</h2><p>Opté por el tema <a href="https://github.com/fluid-dev/hexo-theme-fluid">Fluid</a> el cuál cómo podéis ver, hace uso de Material Design y sinceramente a mi parecer es un tema bastante elegante y simple.</p><h2 id="Configuracion-de-Hexo-y-Fluid"><a href="#Configuracion-de-Hexo-y-Fluid" class="headerlink" title="Configuración de Hexo y Fluid"></a>Configuración de Hexo y Fluid</h2><p>La verdad es que me ha costado un poco más de lo que me gustaría admitir. Incluso puedo afirmar que me ha llevado un par de días. Para empezar <a href="https://github.com/fluid-dev/hexo-theme-fluid">Fluid</a> me daba algunos problemas a la hora de realizar las traducciones, así que opté por la opción más rápida que era descargarlo y crear yo la traducción dentro del propio tema. Sí, lo sé, lamentable…</p><p>Luego el resto de configuraciones fueron bastante simples, ya que solamente tuve que seguir la <a href="https://hexo.io/docs/">documentación de Hexo</a> y la de <a href="https://hexo.fluid-dev.com/docs/en/guide/">Fluid</a>.</p><p>Quiero añadir que no sabía que poner de foto de banner que aparece en la cabecera, así que literalmente realicé la siguiente búsqueda en google: ‘<strong>programming wallpaper 1920x1080 dark</strong>‘ y encontré una imágen que podía valer y no tenía copyright. La imágen había sido posteada en <a href="https://www.reddit.com/r/wallpaper/comments/ly1o06/minimal_coding_wallpaper_3840x2160/?utm_source=ifttt">Reddit</a> por el usuario <a href="https://www.reddit.com/user/The_Blueberry_Pi/">The_Blueberry_Pi</a>.</p><h1 id="¿Puedo-contribuir"><a href="#¿Puedo-contribuir" class="headerlink" title="¿Puedo contribuir?"></a>¿Puedo contribuir?</h1><p>¡Claro que sí! Y es más, eso me alegraría bastante. Si quieres contribuir con el blog, puedes contactar conmigo y entrar más en detalle de como se hace. Trataré de publicar un <code>CONTRIBUTING.md</code> en el repositorio de GitHub. Así en el caso de que alguien quiera contribuir, sabrá cómo hacerlo, ya sea escribiendo nuevo contenido, corrigiendo fallos de otros artículos o mejorando de alguna forma el propio blog.</p><p>Mientras tanto, hasta que no se haya publicado el <code>CONTRIBUTING.md</code>, podéis contactar conmigo en los sitios mencionados <a href="#Contacto">aquí</a>.</p><h1 id="Conclusion"><a href="#Conclusion" class="headerlink" title="Conclusión"></a>Conclusión</h1><p>Tengo bastantes ganas de intentar llevar un blog, aunque he escrito artículos sueltos por internet y para varias webs (la mayoría de forma anónima), nunca he tenido uno propio donde tuviera total libertad para subir el contenido que yo quisiera y como yo lo quisiera.</p><p>Espero poder traer contenido interesante y que sea de utilidad. Si es que no me canso o me aburro. Esperemos que no.</p><p>Para reportar algún error en el artículo puedes abrir un <a href="https://github.com/Chicle-dev/blog/issues">issue</a> o hacer un <a href="https://github.com/Chicle-dev/blog/pulls">pull request</a> con los cambios.</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
